［廣東歌］數碼音樂IVE畢業生FYP A Grade展覽級作品

是咁的。我曾經係一個IVE既學生。
一年前！我睇住個老友由零從頭創作呢首歌。
佢係音樂方面真係有天份過我多多聲，我讀足兩年有好多科都係比佢CARRY先合格，佢嘅存在有如神仙打救一般咁犀利。
佢同我講，佢做音樂創作唔係為左拎幾高分唔係為左揾錢，單純為興趣而創作。
但係我知道，神以前都係人，就算神做到人做唔到嘅野。但係都要吃飯醫肚餓，都有喜怒哀樂。
之後我諗得好清楚，我要話比全世界人知道，香港搞音樂唔係無路行，「我要做歌手！」

一年喇，我雖然唔係咩秋名山歌王，但係我身邊個老友首歌終於製作完成。
佢都不負眾望係呀Sir手上拎左個A Grade番黎。
我心諗，佢唔係舊年仲同我一樣on99一齊打LOL渣咩？
喇呢啲咪叫做資質囉。
啦好簡單架姐，姐係作曲咁，點作呀。開個Software，撳兩撳，個腦轉一轉咁。咁又點呀？型囉。

站於朋友嘅角度，睇住佢咁嘔心瀝血，我好想支持呢位老友，亦都為左答謝佢Carry左我兩年。
所以我想盡心盡力幫佢宣傳，希望唔好浪費佢一番心機。

支持本土創作，捍衛廣東話文化，唔好比我地日對夜對嘅語言逐漸沒落，唔好令香港嘅創作淪為次等貨。香港人一樣可以做得好叻好掂！

係度就附上link一條，有興趣就去支持吓啦！

近一年多左好多素人寫到出名既廣東歌 eg虛作無聲/自遊/tomfatki個堆
樓主不如去聽下佢地咩料先...

。。。

把女聲好難聽

樓豬借刀？

歌詞有少少怪
雖然廣東歌詞好難填，但d詞令人記唔入腦就比人覺得無料到，香港人就係咁

仲有用fa ti呢d半音去做開頭，令女vocal好似暴走走音又搞到好難唱
同埋樓主應該識彈結他，如果動漫style既不仿加電結他落去

MV係唔太差，fa ti做重拍有d大膽同埋樓主既態度應該係a grade既原因

有少少懷疑樓豬假膠 FYP仲有好多jeng嘅作品 驚有對比所以唔放出黎? 仲要啲用字咁怪 用software 唔用DAW 用Ive 唔用Di 同埋淨係講佢點carry你 關於首歌嘅特點提都無提

諗緊你係唔係想做9條友 定做臭呢科 仲要強調展覽級 你真係有讀兩年就應該識分析隻歌好壞 唔係一味讚佢 好似想捧殺人咁

首歌好定唔好 就交番畀各位ching 口味呢啲好難講

把男聲

利申：完全唔識音樂，單純講下個人感受，我自己聽開羅文張國榮關正傑許冠傑同埋vocaloid（好耐無聽新歌）

1. 開頭鋼琴甩甩地beat咁，唔知係專登定點

2. 廣東話/香港文化好似無夏祭呢回事，基本上好似用廣東話但講緊喺日本發生嘅事，無話好定唔好嘅，只係好難有共鳴

3. 有啲地方vocal走音/lur 埋一舊，個女聲好似tune到怪怪地

4. 怎麼去道出 怎麼去發聲 剪不斷～亦理還亂
咁樣好難唱，vocal 唱到個斷字好似兩隻字咁
我個人覺得 剪不～斷亦理還亂 咁樣易唱啲又容易聽啲
btw 呢段我覺得好似1/6 out of the gravity 個前奏咁應該係我多心

首歌個曲風根本唔適合用廣東話
令到歌詞有意思都變到冇意思
好似為佐啱音塞佐d字入去咁